\section{Annie Vigier \& Franck Apertet\crlf (Les gens d'Uterpan)}
\playtitle{Avis\thinspace\space d'Audition}

\startinfos
    \inmargin[left]{
\smash{\lower17pt\vtop{
Le 18 octobre 2011 à 20h - Amphithéâtre
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Ce qui nous porte dans cet accueil, c'est qu'il convoque le public à
vivre une réelle audition. Cette audition n'est pas un spectacle, elle
est «juste» rendue publique. Le dévoilement de cette pratique,
habituellement cachée aux spectateurs, pose une réelle tension d'ordre
éthique, esthétique et social et nous plonge profondément dans un des
pans du processus créatif.
\subpar{}L'audition est un moment de découverte, d'écoute, d'échange mais aussi
de grande fragilité et d'iniquité, une confrontation directe à la
sélection, naturelle ou pas, selon les critères artistiques des
chorégraphes en présence. Chercher le potentiel et le mettre en phase
avec une recherche dans laquelle il pourra ou pas s'intégrer…
En soi, {\underline Avis d'audition} recadre le rapport voyant/actant dans son
interaction la plus simple.

\startblockquote
Les chorégraphes Annie Vigier et Franck Apertet s'interrogent sur
les normes qui régissent la danse et le spectacle vivant. Leur travail
passe entre autre par une prospection des limites du corps et de la
représentation. Cette démarche opère une redéfinition de la pratique du
danseur et de sa fonction d'interprète. En intervenant dans différents
cadres de monstration, ou en s'y adaptant, ils formulent de nouvelles
modalités d'apparition, de production et de lecture de la danse. Cette
interprétation de la présence physique exacerbe les places qu'occupent
le spectateur et le chorégraphe dans ces processus. Initiées dans des
collaborations innovantes entre opérateurs culturels de secteurs
différents, leur démarche intègre l'assemblage économique en tant que
composante artistique. C'est ainsi que le secteur des arts plastiques
s'engage sur ce travail en un partage de points de vue et de mise en
relief des réponses apportées.
\stopblockquote
\startsignature
Les gens d'Uterpan
\stopsignature

\realpar{}
Voici l'information qui sera relayée sur divers supports afin
que les danseurs et danseuses puissent y répondre en nombre.


\blank
\framed[location=middle, align=justify, offset=16pt]
{AVIS D'AUDITION
\subpar{}Pour la poursuite de leurs travaux portant sur les normes qui régissent
les modalités de représentation du vivant, les chorégraphes Annie Vigier
et Franck Apertet souhaitent rencontrer  \bold{danseuses/danseurs
contemporains} intéressés par l'expérimentation d'attitudes nouvelles en
matière de création.
\subpar{} Une audition publique aura lieu \bold{le mardi 18 octobre de 20h à 23h}
sur le plateau du Théâtre de la Balsamine, à Bruxelles.
\subpar{}Les danseuses/danseurs retenus après la première étape de sélection
recevront une indemnité forfaitaire de 75 euros brut.
\subpar{}Les interprètes recrutés à cette audition seront amenés à activer
plusieurs pièces de la compagnie (calendrier en cours)
\subpar{}Conditions financières: répétition, 12 euros brut de l'heure - cachet
performance, entre 100 et 250 euros brut, en fonction des pièces
activées.
\subpar{}Les danseuses/danseurs intéressés par l'audition doivent envoyer avant
le 01/10/2011, un CV + une photo simple ainsi qu'une lettre de motivation à l'adresse: {\underline uterpan@voila.fr}
\realpar{}
Après étude de ces documents, une convocation sera retournée aux
participants retenus.
\subpar{}Annie Vigier et Franck Apertet
}


\startprod
L'association les gens d'Uterpan (Annie Vigier \& Franck Apertet), en
résidence au CAC Brétigny depuis Septembre 2008, est subventionnée par
le Département de l'Essonne et le CAC Bretigny, équipement de la
Communauté d'agglomération du Val d'Orge.
\stopprod

